\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{EPO decision T 1173/97: IBM computer program product\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/vreji/papri/epo-t971173/indexfr.html}}
\author{PILCH Hartmut}
\maketitle
\begin{abstract}
En 1998-07-01 la Chambre de Recours Technique 3.5.1 de l'OEB d\'{e}cide: ``Un produit programme d'ordinateur n'est pas exclu de la brevetabilit\'{e} en application de l'article 52(2'' et (3) CBE si sa mise en oeuvre sur un ordinateur produit un effet technique suppl\'{e}mentaire, allant au-del\`{a} des interactions physiques normales entre programme (logiciel) et ordinateur (mat\'{e}riel).) Le document finisse par une ``Note de l'\'{e}diteur'': ``L'OEB a l'intention d'adapter sa pratique \`{a} la lumi\`{e}re de cette d\'{e}cision.  Les Directive relative \`{a} l'examen pratiqu\'{e} \`{a} l'OEB seront remani\'{e}es en cons\'{e}quence.  Des information \`{a} ce sujet seront publi\'{e}es ent temps utile.''
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\begin{center}
\begin{tabular}{|C{89}|}
\hline
\begin{description}
\item[{\bf titre}:]\ EPA Entscheidung T 1173/97 f\"ur IBM-Computerprogrammprodukt
\item[{\bf source}:]\ EPO\ (http://swpat.ffii.org/vreji/papri/indexfr.html\#EPO)\ 1999.10/p:609
\end{description}\\\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{itemize}
\item
D\'{e}cision OEB T 1173/97: produit programme d'ordinateur IBM\ (http://www.european-patent-office.org/dg3/biblio/t971173ep1.htm)
\end{itemize}
\end{document}